# syscall

В этой задаче мы будм компилировать программы без использования
стандартной библиотеки языка С. Многие функции стандартной библиотеки
на самом деле являются обёртками над системными вызовами ядра Linux.
Например, чтобы открыть файл для чтения, в конечном счёте используется
системный вызов read(2) (цифра 2 означает что документацию на этот
вызов следует искать в секции 2 страниц документации man).

Как было рассказано на первом семинаре, системный вызов можно
выполнить из ассемблера с помощью инструкции `syscall`.
Перед выполнением syscall нужно подготовить регистры:
положить на них номер системного вызова и аргументы.

Вам нужно будет написать обёртки для системных вызовов, определённых в файле
`syscall.h`. Ваша реализация должна находиться в файле `syscall.c`.
Поскольку это файл с суффиксом .с, то придётся писать на С с использованием
ассемблерных вставок.
Документация по ассемблерным вставкам доступна на сайте gcc.gnu.org: [раз](https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Extended-Asm.html) [два](https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Modifiers.html) [три](https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Machine-Constraints.html) (найдите там секцию, относящуюся к x86)

Весьма удобная таблица системных вызовов для x86\_64 находится по адресу:
<http://blog.rchapman.org/posts/Linux_System_Call_Table_for_x86_64>

Для проверки того что ваши обёртки работают используйте тесты:
`test_read`, `test_pipe`, `test_fork` и `test_exec`.
Как не сложно догадаться, в них используются эти системные вызовы
(а также некоторые другие). Посмотрите на эти тесты.
Постарайтесь не только добиться того чтобы они работали,
но и понять, что они делают. Учтите, что в тестах не проверяются
коды возврата из системных вызовов. Возможно, вам придётся добавить
таких проверок, чтобы разобраться почему не работает тест.
Также для отладки рекомендуем вопсользоваться утилитой `strace`: она показывает какие системные вызовы выполнял процесс (а с ключём `-f` покажут ещё и системные вызовы дочерних процессов).
